[RTHK]荷蘭鬼佬節目講大陸「社會信用系統」

科技與自由

深圳是創新科技公司和人才的集中地。從電動車至機械人都在這裏研發和推廣。在眾多新科技當中，監控技術尤其發達。深圳街頭就設有「人臉辨識系統」，專捉衝紅燈等犯交通規例的「罪犯」，連犯五次便會被「拉黑」，購房買車等都不被允許。在創科技術的配合下，中國政府正推動社會信用系統。泰嘉儒從線眼遍佈的深圳，走到尚存一息自由空氣的澳門，看看在大數據收集下，小市民的生存之道。

個馬交女記者

無信用嘅國家講信用

講
佢都唔知幾想全部人係
善男信女

痴撚線，black mirror 成真

只要求平民係善男信女，唔要求官員有信用

支那人民要接受政府監督監察，隨時要被問責

正想講黑鏡

任佢講

「社會愛黨系統」